== 2024.01.03 ==

Vsetky bambusove steky z produkcnej zahradky povytrhane zo zeme.
Vacsina isla bez rastliny, boli pri paprikach.

Tie, co sli bez rastliny som dal na skridle, nech z nich zrazky poumyvaju
  zeminu, tie co sli s rastlinou oprete o komposter a pripravene na
 spracovanie.

Ovsem, komposter, ktory tu na lisovni mame je tak zahlteny, ze hroza pomysliet.
Normalne, ze uvazujem, ze bioodpad zacnem docasne nosit na dolny dom.

== 2024.02.13 ==

Orezane nizko rastuce konare na slivke Cacanskej Lepotici a na ceresni.
Vznikli tak vacsie rany, vsetky zatrete stromovoym balzamom.

Vlastnorucne zo semena vypestovane cibulky sadzacky, ktore som skladoval v
  gewaschhauschene pocas zimy uplne zmenili konzistenciu.
Uplne stratili objem cibulky, vyrasili dlhe zelene vyhony a niektore (nie
  vela) dokonca chytili nejaku plesen.
Toto asi nie je to spravne skladovanie.
Ale potom neviem, co je spravne skladovanie.
Prelozil som ich do sadbovaca, reku, ze nech trosku obschnu.
Uvidime co z nich este bude.

Gewachshauschen som preniesol na ulicu pri vinohradoch.

== 2024.02.14 ==

Pomocou pilky wolfgarden, tej teleskopickej, co sa da nasadit na tyc, som
  orezal dva konariky bazy, co nad nasu produkcnu zahradku vycnieva od susedov
  kohutovcov.
Toto by som rad povazoval za pociatok pomaleho salamoveho tahu, ktory tu ich
  bazu dostaneme postupne do akceptovatelneho stavu.

Tiez som porezal uplne vsetky vinice, ktore na lisovni rastu, cize izabelu v
  rohu letnej kuchynky a Daskinho plotu, izabelu na zadnom mure a zahadu pri
  vytrcajucom roho letnej kuchynky.
Drevo natahane do zahrady.

Prinasam sem strunovu kostu STIHL, orechove listie vo furiku a rylopatu.

Vacisna prineseneho listia previdlovana do aktivneho kompostera.
A premiesane s travnym mulcom z posledneho kosenia.

Dokoseny travnik s tym, ze som nechal velky ostrovcek ostrice pod ihlicnanom
     a ine tri ostrovceky pod ostatnymi stromami.
Vyrobil som tym akurat za tri kose pomuclvoanej travy, cim som akurat zaplnil
    aktivny komposter.

Zhora som tu travu este zakryl zvyskom sem prineseneho orechoveho listia.

== 2024.02.18 ==

Este raz som zatral vsetky rany na Cacanskej lepoticy a Ceresni stromovym 
  balzamom.

== 2024.02.25 ==

Hromadu jednorocneho dreva z Izabely a zahadneho vinica hroznorodeho, ktory to
  skusa pri trciacom rohu letnej kuchynky sme zjednotili s drevom z vinicov
  hroznorodych privezenych z ulice pri vinohradoch.
To s Matkom.

Ja som potom zrusil skladisko palivoveho dreva, kore sme mali v rohu kde sa
  styka mur oddelujuci nasu zahradku od suseda Jozka a letna kuchynka.
Drevo toto naladovane bolo jest v malych zeleninarskych prepravkach, tieto som
  povykladal z rohu von na schody do letnej kuchynky.
Ukazalo sa vsak, ze vonkajsia omietka letnej kuchynky, pretoze tu jej zdivo
  velmi vlhne, oddeluje sa od nej a potrebuje to tam hydroizolaciu a opravnu
  omietku.
A tak som zmenil plat a plat na novu poziciu pre komposter jal som sa
  pripravit trosku dalej od letnej kuchynky, smerom k na jesen cerstvo
  zasadenemu Jupiteru a fige.

Tam som zacal rylopatou kopat miernu jamu, kde som okamzite narazil na sklelet
  a povyhadzoval som z tade dosti vela zuly.

== 2024.03.02 ==

Po navrate z vinohradu som este ocistil podpornu konstrukciu Izabelly od
  motuzikov a drotikov z minuleho roka.

Potom som stravil nejaky cas tym, ze som prehlboval a rozsiroval jamu na
  zaklad pod novu poziciu kompostera pri letnej kuchynke: za figou, pri muriku
  medzi letnou kuchynkou a juznejsie zasadenym jupiterom.

== 2024.03.01 ==

S Matkom sme dnes dokmasali tie rastliny rychlorastuceho ziveho plotu, ktore
  uz boli v tomto zmysle nacate, ale stale z nich vyrastal ohromny obrast.
Ked sme to mali hotove, dorezali a doskracovali sme rastliny ziveho plotu na
  tej strane, kde je elektromer.
Potom sme zobrali vrtacku a vrtakom do dreva sme do tych pnikov, ktore su
  urcene na likvidaciu, navrtali diery.
Nasledne sme do nich zacali sypat KNO3 (Preparat Pareznik), ale takto sme
  stihli pojednat iba asi 3 pniky.

Neskor som sa vratil na miesto cinu a dosypal som KNO3 do zvysnych dier v
  pnikoch, ktore su urcene na likvidaciu (zhruba polovica vsetkych pozicii v
  ktorych bol rychlorastuci plot zasadeny).
Potom som pokracoval v klcovani na tej strane predzahradky, kde susedime so
  srbmi.
Aj tam som zhruba polovicu rastlin iba skratil a orezal a polovicu uplne
  zotal.
Na viac uz ale nezostal cas, pniky po zotatych rastlinach bude tiez treba
  likvidovat pareznikom.

Hromada dreva na zahrade tymto ukonom nehorazne vzrastla.

== 2024.03.06 ==

Popoludni som z predzahrady povynasal nejaky biologicky material, co tam
  vznikol klcovanim rychlorastuceho ziveho plotu.
Vsetko velke drevo.
A nasukal som to na jednu velku vertikalnu hromadu pri branicke.

V cervenom kybli som namiesal zmes substratu na klicienie a zeminy, co mame
  na produkcnej zahrade na lisovni zhruba v pomere 2:3.

== 2024.03.07 ==

Kurier dnes doniesol morusku.
Dal som ju zatial do werkstadtu.
Na krabici je napisane SlovPlant, takze meh... co vlastne je to zahradnictvo
  limbach?
Proxy pre slovplant?

== 2024.03.08 ==

Zasadena morusa (kurier ju priniesol v piatok naobed zabalenu v kartonovej
  krabici).
Na mieste povodnej hrusky, v predzahradke pred domom.
Korenovy bal pritlceny bambusovou tyckou o zem.
So zalievkou sa trapit nebudem, lebo ved idu dazde.

Plant passport:
A.   Morus alba x Morus rubra, GERARDI DWARF
B.   SK-1271
C.   90091/2024
D.   SK

Je ta morusa taka metlicka -- 4 haluzky trciace zo zeme.

Pracoval som 15minut aj vonku a s noznicami v ruke som z frontalnej casti
  perimetra predzahradky vypizlaval fragmenty rychlorastuceho zivho plotu.
Popritom som ostrihal obrast na tych kmenoch ziveho plota, ktorym som sa
  rozhodol este darovat par rokov zivota.

Pohrabal som v okoli vysadbovej jamy, kam pojde morusa -- jama po hruske.
Hlavne drobny material po likvidacii rychlo rastuceho ziveho plotu.

Trochu som preriedil Tatov pomaly rastuci zivy plot.
Ale vlemi mierne a opatrne, lebo viem, ze toto, na rozdiel od tej potvory co
  rastie v predu, je cintlavka.
Okamzite som rezne rany zatrel stromovym balzamom.

== 2024.03.13 ==

Vecer, este pred zotmenim som zarobil postrek glyfosatu -- klasika, 50ml
  glyfosatoveho propravku (tusim kaput green, co este kupoval Tato) na 5L
  postreku.
Vystriekal som s tym toto:
  -- zihlavy v predzahradke
  -- brectan v predzahradke, na hranici so susedmi
  -- brectan na hranici s Dasou
  -- brectan pod smrekom zo strany pozemku
  -- oleandrovnik pod smrekom zo strany pozemku
  -- brectan pod smrekom zo strany ulice

== 2024.03.23 ==

Beh pocasia tohto roka je naozaj na zvazenie.
Ribezla, ktora rastie pri fige je uz uplne zelena, ma normalen cele listy.
Jupiter, ktory sme zasadili minuly rok, ten co rastie blizsie k hlavnej
    izabele uz zacal otvarat puky.

Dokoncene prve poschodie zakladov kompostera a polozil som nan, zatial iba pro
    forma, druhe poschodie tehal.
Tuto noc ma prsat, necham na to naprsat, premeriam, co to nejak neadekvatne
    nesadlo a uvidime co dalej.
Az na dekel som skompletoval aj komposter a postavil ho na novu poziciu, nech
    to cele trosku (sice smiesne ale predsa) zatazi.
A este raz, dekel som mu nedal, nech dnu v noci naprsi.

Vsetko vinicove revi, ktore som tu drzal v samostatnej hromade, prehodil som
    na velku hromadu biobordelu, ktory mam teraz na vstupe k domu.

V predzahradke som dovrtal zvysne tri korene urcene na extirpaciu a nasypal do
    toho pareznik.

Pol hodinu som rucne, pomocou noznic, v rukach, stiepkoval ostnate dreva,
    ktore vnzikli vynicemim sipovej ruze, co nam tu na Lisovni rastie.
Ta redukcia dimenzie je fascinujuca... to ide z trojrozmerneho utvaru na
    dva a pol rozmerny.

Hromadu dolamanych skridlic, co tu na dvore strasia uz nejaku dobu nesiem v
    karicke Sosovi do stavebneho odpadu.

== 2024.03.24 ==

V noci fukalo co na dvore sposobilo hned niekolko roznych galib.
Jednak zvalilo hromadu dreva na chodnik a potom zvalilo bednicky s drevom.
To vsetko som pozbieral a upratal.

Pichlave drevo, ktore som nasekal na drobne odrezky som prelozil do prepravky,
    cele sa to zmestilo do malej prepravky.
Ta redukcia objemu je fakt fascinujuca.

Vytatu hrusku som oprel letnu kuchynku.

Zo sosovho domu, ktory prave rubu, som priniesol nikolko vacsich sutrov a
    zlozil som ich na zahrade.

Komposter, ktory som nainstaloval vcera, javi sa byt stabilny a tak som ho
    prihrabal po obvode.
Eklekticku zmes zeminy som nasypal aj do vnutra na vyplnenie dna a tym som ho
    vlastne oficialne uviedol do prevadzky.
Nasadil som mu dekel.

== 2024.03.29 ==

Z ulice pri vinohradoch som priniesol za furik mokreho orechoveho listia z
    nedavno prevrateneho sudu.
Supol som to do cerstvo sprevadzkovaneho komposteru.
Do takto zalozeneho komposteru som dokrajal vsetky torza tiel minulorocnych
    paprik a paradajok.
A zo stareho komposteru, ktory je aktualne vo vyhnivacej faze, som preniesol
    do noveho komposteru seno, ktore tam (v tom starom komposteri) bolo
    navrchu a moc teda nepracovalo, plesnivelo.
Zhruba tak polovicu som z neho preniesol.

Oba kompostery som premiesal.
Do kazdeho kompostera som navrh nasypal za tri cajove lyzicky urychlovaca
    kompostu.

Jupiteru z minulorocnej vysadby, tomu, ktory je blizsie k hlavnej izabelle
    sa uz otvorili puky.
Tomu druhemu, co je dalej od izabely a blizsie k letnej kuchynke sa este
    neotvorili, ale uz ma vcelky.
Izabelle sa uz mnohe puky otvorili, ta uz ide.
Zahadny vinic, co mame na vytrcajucom rohu letnej kuchynky, tak ten ma puky
    asi tak v stadiu vcelky.
Izabella, ktoru mame pri plote s Daskou, tak ta tiez vo faze vcelky.

Tatov pomaly rastuci zivy plot zacal krasne na bielo kvitnut.

== 2024.03.31 ==

Snazil som sa nejako menezovat tu hromadu biologicky rozlozitelneho odpadu
    co mam hned za branickou.
No a idea bola taka, ze, kedze nemam stiepkovac alebo drtic konarov, tak si ho
    nasimulujem pomocou tatovho orezavaca krovin.
Na vrch hromady som si teda pripravil drobnejsi material a velakrat som don
    zarezal orezavackou.
Zretelne doslo k redukcii objemu, ale zdaleka nie tak kvalitne, ako ked som
    rucne rozstrihaval drevo zo sipovej ruze.
Nakoniec som vzniknutymi rezkami zaplnil cely jeden hnedy kontainer (nie
    uplne, hornych 10cm zostalo volnych) a polovicu druheho hnedeho kontainera
    a na hromade dreva sa to opticky iba malicko prejavilo.

== 2024.04.01 ==

Zulove kamene vykopane pri hlbeni zakladov kompostera odnesene na hromadu
    kamenov pri prednej casti domu.

Teraz som asi 30m cistil zapadnu stranu perimetra predzahradky od vrastenych
    kmenov rychlo rastuceho ziveho plodu.
Ak sa pri tom clovek riadi maximou co najmenej poskodit pletivo polotu, je z
    toho obrovska piplacka.
A to som to este nedokoncil.

== 2024.04.03 ==

V noci zo vcera na dnes naprsalo za cely 200L sud vody.
Ten pod letnou kuchynkou.
Po tri vedra z nej som nalial do kazdeho komposteru.

Vecer som vsetky vodu zo sudu vylial von.
Tym sa asi moze sud povazoat za vyplachnuty.

Cervene vedro, ktore som si pozical na rozhodenie dusicnanu amonneho vo
    vinohrade uplne navratene do micurinskeho hospodarenia na lisovni.

Rucne som v rukaviciach vyplel vsetku zihlavu a vsetok divy chmel rastuci pod
    Tatovym pomaly rastucim zivym plotikom.
Vsetok vyplety material nahadzany do aktivneho kompostera.

Po Matkovi poupratovane palivove dreva do bedniciek.

Pozbieral som sisky spod ihlicnanu.

== 2024.04.05 == 

Na predzahradke som rucne vytrhal zihlavu, ktoru som nedavno pojednal
    glyfosatom.

== 2024.06.06 ==

Par bodov na zahrade pojednanych glyfosatom (kaput green) v sile 75ml
    koncentratu na 5L vody, pri celkovej spotrebe ~750ml spritzky.
Okrem ineho vsetky lastovicniky a inu burinu, ktore rastu na podstienku
    zapadnej strany domu.

Z vnutornej strany zahrady brectan a oleandre a z vonkajsej strany zahrady
    brectan som postriekal herbicidnym mixom v sile (75/5)*4.25 ml glyfosatu,
    100ml arboricidu Garlon New, doriedene na objem 6L, s tym, ze som takto
    minul 0.5L postreku.

Z ulice pri vinohradoch naspat sem prineseny servisny vysoky rebrik.
Uskladneny v sope.

== 2024.04.08 ==

Dnes som vo vinohrade striekal velmi standardnu zems thiovitu jet a draselneho
    vodneho skla.
Z tejto spritzky mi zostal este nieco medzi litrom a politrom.
Cele toto mnozstvo vystriekane na produkcnu cast zahradky, rovnomerne.

== 2024.04.12 ==

Zacal som kosit travnik.
Nakosil som zatial za styri zberove mechy travoveho mulcu, ktory som rovno aj
    sypal do aktivneho kompostera.

Na kmienok cacanskej lepotice som nainstaloval lepovu pasku.
Chodili tam mrauce.

== 2024.04.17 ==

Pomocou strunovej kosy STIHL vyzbrojenej akumulatorm STIHL, ciernym, cerstvo
    nabitym, kosim v predzahradke a uhor na buducej produkcnej zahrade.
Akumulator aj po koseni ukazuje nabitost 4 zo 4.

Este so strunovkou kosim okolo schodikov a kmienkouv.
A stale nabitost 4/4.

Obsah aktivneho kompostera poklesol o takych 20cm.
Torku som ho premiesal a parilo sa z neho, povedal by som, ze v nom je
    takovejch nejmin 70 C.

Na Cacansku Lepoticu a Ceresnu aplikovana lepova paska.
Cacanska lepotica to potrebovala, tam uz bola dialnica mravencia.

Inak ukazalo sa, ze tato lepova paska je obojstranna, ovsem teda ja jej
    obojstrannost uprimne nie som schopny nahliadnut.
A to som sa dost dlho snazil.

Pas zeminy pod karirohozou urcenou na pestovanie fizoli prerylovany.

Motorovou pilou STIHL vyzbrojenou ciernou bateriou STIHL vysekaval nejake take
    pouzitelnejsie klatiky, ktore mozno chapat ako buduce palivova drevo.
Tym som bateriu vybil 2 svetielka zo 4.

== 2024.04.18 ==

Vietor zhodil agatove poleno, ktore bolo oprete o letnu kuchynku na sud s
    vodou a tymto ho zlomil.
Sud s vodou teda mame zlomeny.
To nie je dobre.

== 2024.04.19 ==

Konvencnou kosou som prave pokosil travnik na Lisovni.
Bolo tam za dva batohy mulcu do komposteru.

V sope som si vyrobil dalsi podiel takej tej zmesi zahradnej pody a
    zahradnickeho substratu a to aby bolo do coho pikovat dalsie rastlinky z
    kliciaceho domceku.

== 2024.04.20 ==

V noci sa mi podarilo sposobi strasnu galibu -- omylom som nechal na sporaku
    hriat vosk z voskovej tlaciarne a, nastatie to neblaflo, ale zadymilo to
    uplne cely dom a uplne cely dom je pokryty tenkou vrstvickou vosku.
Je to ne-u-ve-ri-tel-ne... kto nevidel, neuveri.

Zosnimane vyhonky z izabely, ktora rastie v rohu pri letnej kuchynke a plote
    oddelujucom nas od Dasky.

== 2024.04.21 ==

Na lisovnu som doniesol druhy funkcny sud na vodu, ten v ktorom bolo donedavna
    orechove listie.

Inak ta lisovna je hotovy zazrak -- vonku je zima jak svina, hnusny vietor a
    nic z toho tu necitit.
Jak je tu zavetrie, ma to tu vlastnu mikroklimu a ono sa to tu napriek
    vsetkemu krasne zahrieva.
Cernota sa tu rozkosnicky vala po betonovej dlazbe... chapes to.

Trosku feramolu som posypal okolo komposterov aj okolo sudov s vodou.
Nieco dokonca aj priamo do toho novo nainstalovaneho suda, kedze uz teraz su
    tam dva slizniaky.


== 2024.05.27 ==

Konecne!
Konecne som zacal sadit planty.
Zasadil som papriky v dvoch radoch po 12 plant podzlz susedovie srbovie
    domu.
Vid mapka.

== 2024.05.30 ==

Dnes rano som zasadil sadenice do tretieho riadku od fasady Cizikovskeho domu.
Isli tam dve posledne papriky rubinova, a nizkorastuce kokteilove paradajky,
    konkretne tri kusy sweetbaby, dva kusy delikano a jeden kus perun.

Potom som zasadil dalsie tri kukurice do slotov vedla Dainho plotu.

A vecer sme zasadili paralelne s nim dalsi riadok rajcin.
Vlastne, sadil to Matko, ja som ho iba instruoval co sa ako robi.

== 2024.05.31 ==

Vecer dalsi rad rajcin, 7ks, konkretne SWB, PRN (asi, chyba nalepka), SM3, RAD,
    UG, BS, SPO, HRD.

== 2024.06.02 ==

Vysadeny dalsi riadok rajcin, 7ks, konkretne UG, PRN (asi, lebo chyba nalepka),
    SWB, SM3, BS, SPO, RAD.

== 2024.06.09 ==

Vysadeny dalsi riadok rajcin, 6ks, konkretne SPO, BS, UG, SPO, SM a UG.

== 2024.06.12 ==

Vysadeny dalsi riadok rajcin, 5ks, konkretne SM3, SPO, SM3, RAD a UG.

== 2024.06.16 ==

Vysadeny posledny riadok rajin, 5ks, konkretne ??A, SM3, UG, SM3 a SPO.

== 2024.06.28 ==

Izabella sa vypytala uz prvy zachytny motuz na podchytenie letorastov.

== 2024.04.28 ==

Teraz som od 17:06 po 18:12 stikal zahradnickymi kliestami drevo z Tatovie
    rychlorastuceho ziveho plotu do hnedeho kontaineru.
Zaplnil som ho tak do jednej tretiny.
Piplacka jak svina.

A este raz to iste, spracovanie odpadoveho dreva do hnedeho kontaineru,
    od 19:37 az po 20:11.
Tymto som hnedy smetiak zaplnil tak do cca dvoch tretin.
Makacka.

== 2024.04.29 ==

Od 09:32 do 10:32 som opat zahradnickymi noznickami osekaval dreva do hnedeho
    kontaineru.
Stare je tam z hora 20 cisel priestoru.

== 2024.04.29 ==

Od 19:42 az po 20:05 striham drezo z rychlo rastuceho ziveho plotu do
    kontaineru.
Vysledok velmi nevidiet.

Vsetko strihanie zatial tatovymi noznicami FELCO.

== 2024.04.30 ==

Od 09:23 az po 09:36 a dalej od 09:40 az po 10:00 a dalej od 10:01 az po 10:10
    a dalej od 10:12 az po 10:37 striham dreva do hnedeho kontainera.
A tytmo som kontainer slavnostne zaplnil.

Teraz uz striham macuskynimi noznicami FELCO, nebot jinych nemam.

Do naposledy prineseneho suda na dazdovu vodu nedavno naprsalo.
Tak som z neho nabral za 4 stredne velke krhlice a vylial to do aktualne
    aktivneho kompostera.
Tato voda je kontaminovana orechovym listim a aktualne je tam iba na to, aby
    sa nou sud oplachol.
A tak ju budem pouzivat iba na vhlcenie kompostera, ktoremu je to jedno.

Pokracujem v sekani haluzoviny z Tatovie rychlo rastuceho ziveho plota a
    davam to do dalsieho kontainera.
Robim to od 19:37 az do 20:13.

S matkom sme v severozapadnom rohu produkcnej zahrady zalozili fazulovisce.
Zasadili sme tam fazule zo sadbovacov, asi.
Uz si neamatam.

== 2024.05.01 ==

Na oleandrovnikoch rastucich pod smrekom sa slavnostne zacal prejavovat zasah
    garlonom, zazltli mu listy a to na skoro vsetkych vetvach.

Opat som do hnedeho kontainera strihal vetvicky z hromady bordelu pri brane.
Strihal som ich 15 minut, od 19:57 po 18:12.
A potom este raz 35 minut, az do 20:15.

Dvoma krhlami vody som zalial fazulovisce.

== 2024.05.02 ==

Zase som pol hodinu, cize 30 minut, od 19:45 az do 20:15 struhal drevo do
    hnedeho kontainera.
Ide o odpadove drevo ktore vnziklo skalanim Tatovie rychlo rastuceho zivieho
    plota.

== 2024.05.03 ==

Zase som pol hodinu, cize 30 minut, od 17:57 do 18:27, struhal odpadove drevo
    z rychlo rastuceho ziveho plota do hnedeho kontainera.
A potom este raz 30 minut, od 19:44 do 20:14.

== 2024.05.04 ==

Teraz som pol hodinu, cize 30 minut, od 09:25 po 09:55, struzlikal odpadove
    drevo z rychlo rastuceho ziveho plota do hnedeho kontainera.

== 2024.05.04 ==

Prve ceresne na lisovni dostavaju cervene licka.

Zvysnou spritzkou (0.5L) streknute vsetko, co je na lisovni z druhu Vitis
  Vinifera.

== 2024.05.05 ==

Poupratoval som prave Tatovie drevarnicku -- ten dreveny regalik na produkcnej
    zahradke, kde Tato uskladnil krajsie klatiky dreva na kurenie.
A zhrozil som sa, ake je to tam semeniste slizniakov.
Tak som to tam rovno vysypal priehrstiami ferramolu... cim som aktualnu zasobu
    ferramolu dorazil.

Terz som 40 minut struzlikal odpadove drevo z rychlo rastuceho ziveho plota do
    hnedeho kontainera.

== 2024.05.06 ==

Zhruba pol hodinu som kosackou kosil travu pod stromami a vydalo to zhruba tak
    na dva a pol zasobnika travoveho mulcu.
Ten som, samozrejme, rovno svacol do aktivneho kompostera na Lisovni.

Zhruba 15 minut som strihal drevo z rychlo rastuceho ziveho plotu do
    kontainera.

== 2024.05.07 ==

Zhruba 40 minut som strihal drevo z rychlorastuceho ziveho plotu do hnedeho
    kontainera.
No a pretoze som to robil ledabolo, tak som to aj urobil.
Spravil som si fotku, nech je mozne posudit ako velmi sme sa posunuli.

== 2024.05.08 ==

Dnes som striekal na list vo vinohrade, postriekal som aj vsetky vinice na
    ulici pri vinohradoch a na lisovni ale stale mi male mnozstvo postreku
    zostalo a tak som nim strekol:
    morusku
    slivku v predzahradke
    cacansku lepoticu

== 2024.05.13 ==

Rano som tu furu orechove listia priniesil z ulice pri vinohradoch sem na
    lisovnu.

Ryloval som produkcnu zahradu.
Po asi 10 minutach som poryl povedzmeze dalsiu tretinu produkcnej casti
    zahrady.

Polovica fury listia, ktour som sem dnes priniesol zo Sosovej zahrady
    prelopatovna do kompostera a zaliata dvoma krhlami vody.
Krhlami vody z nadoby na dazdovku, ktora sa prave cisti od orechoveho
    listia... to je ta za werkstatom.

== 2024.05.14 ==

Aktivny komposter premiesany a zaliaty dvoma krhlami vody.

Pomocou dlhej palice ponarovnaval som ligotave faborky na ceresni.

== 2024.05.15 ==

S Matkom zaciname zbierat prve ceresne.
Zatial sme nazbierali za tri stvrte hrnca a uz sa aj susia.

Zvysok zahrady dorylovany.
Tymto je produkcna zahrada porylovana.
Jedna tretina produkcnej zahrady neskor rozbranena skrabakom.

Zvysok listia supnuty do aktivneho komposteru.

Orezavackou zivych plotov vyzbrojenou temer vybitym oranzovym akumulatorom
    STIHL idem pojednat zivy plot predzahradky.
Zvonku postrihane a este aj ocistene od nejakych drotkikov.
A akumulator uz protestuje, ze ma dost.

Ale chcem ho vystavit uplne najviac, takze davam ho este do strunovej kosy
    stihl a idem s nou z vonku pokosit okolie ziveho plotu z vonkajsej
    strany.
Stihol som s nim pokoist vonkajsi plot a este 2 m^2 na predzahradke a koniec,
    akumulator vypovedal sluzbu.
Bordel, ktory tu takto vznikol zmeteny do hnedeho kontainera.

Pozdlz daskinho plota vyrylovane 4 spoty na buducove kukurice.

Furik odvleceny naspat na lisovnu.

Do aktivneho komposteru naliatych 5 krhiel orechovej vody z macajuceho sa
    zasobnika na dazdovku.
Zvysok dazdovky vychrstnuty na zem a sud poriadne prestriekany hadicou.

Teraz som sa 15 minut venoval hromade dreva, ale idem na to inverzne.
Snazim sa z nej vystipat pouzitelne drevo a chrostie ponechat na mieste.

== 2024.05.16 ==

Zhruba 7 minut som sa venoval spracovaniu hromady dreva tym novym sposobom,
    ktory som nastolil vcera.

V protiklade s tym, co mi slubovali uz vyse tyzdna zacalo dnes prsat.
No a to ked prsi, tak take tie faborky na plasenie vtactva sa zmuchlu a olepia
    okolo konarov.
Tak som ich teraz musel rozmotavat a rozliepat aby viali.

== 2024.05.17 ==

Ceresne sa dnes naozaj posunuli do tmavej farby, je ich tu tmavych uz ozaj
    vela.
A opat som musel ponarovnavat tie plasiace faborky.

== 2024.05.19 ==

Rano som uz zacal prenasat sadenice paprik ku muriku so susedmi cizikovcami,
    tam kde budu vysadene.
To, okrem ineho, znamena aj vsetky papriky ANKY z trinarstky, cize vsetky
    papriky su uz vonku a sice v produkcnej casti zahrady.

Vyluhom postrekovaca evika bio z dnesneho striekania strektnuta cacanska
    lepotica, tatova zahadna slivka, morusa v predzahradke, maliny a rajciny v
    sadbovacoch.

== 2024.05.20 ==

Uz asi tyzden nerobim nic ine, iba ze zbieram ceresne, triedim ich, cistim,
    odstopkuvam, odkostkuvam a susim ich v susicke.
A stale nemam pocit, ze by som spracoval co i len polovicu thtorocnej urody.

Ovsem tie susene ceresne stoja za to.
Teraz je utorok rano, presne takto pred tyzdnom v stredu som telefonoval s
    Milanom Petrikom, ze zbierame ceresne, cize nie je to tyzden, ale iba 6
    dni.

== 2024.05.24 ==

V mieste kde je prechod z nasej produkcnej zahrady k nasim susedom Cizikovcom
    srbom mal Tato kedysi postavenu taku aboriginalnu drevenu konstrukciu, po
    ktorej nechavam popinat fizole.
Tatk tuto konstrukciu som zrusil, pretoze macskam pomahala pri splhani na
    murik.

== 2024.05.25 ==

Inastalujem taku tu protimaskovsku zabranu aby Masenka naprechadzala ku
    susedom.

A zistujem pri tom, ze tie fizole, co sme s matkom zasadili, aj vzisli, ale
    v zapati ich cosi pozralo.
Zjavne asi slizniaci.
Nuz tam teda sypem ferramol.
No a ked uz som ho sypal, rozsypal som ho aj po celej produkcnej zahradke.

Instalacia tej macacej diody mi zabrala tak 30 minut.

A zacal som uz aj rozmiestnovat papriky, ze kam asi tak do zeme ich treba dat.

== 2024.05.27 ==

Prave som vysadil prvu kukurico popri plotiku so susedou Dasou.

A vysadil som aj osem prvych paprik v produkcnej zahradke popri muriku so
    susedmi srbmi.

== 2024.05.29 ==

Prave som ukoncil tohtorocnu ceresnovu kampan.
Taku urodu sme este nemali.
Poskodenie vtakmi je velmi male, neviem ci ide o macky alebo o reflexne pasy.

Degradacia kvality za posledny den bola nesmierna.
Poskodenie poslednych dni je od os, ktore nakusnu supku a od toho momentu
     v ceresni tika casovana bomba.

Upratovanie po ceresnovej kampani bolo narocne.
Pentle na plasenie vtakov prestahoven z ceresne ku slivkam.
Pozbierane kamene o ktorej som opieral rebrik.

Zasadil som dalsie dve kurice.
Vnutri zostava zatial iba ta najmensia.

== 2024.06.10 ==

Tri sadenice san marzano III prenesene z trinastky na podstienok letnej
    krchynky.

== 2024.06.11 ==

Elektrickou kosou STIHL vyzbrojenou novsim akumulatorom STIHL, ktory je
    prave nabity na styri zizinky zo styroch idem prave trosku skrotit burinu
    na lisovni.
Takto pojednana burina pozdlz Dasky, uplne pokoseny predzahradka a okolo
    slivky.
Po tomto koseni oranzovy akumulator referuje tri zizinky zo 4.

Nasledne obycajnou mulcovacou kosou so zberom pokosena ovocna zahrada.
Tym je komposter zaplneny a pokracujeme az zajtra.

Stvrta kukurica zasadena do stvrteho slotu popri Daske.

== 2024.06.12 ==

Novsi akumualtor STIHL, ten s oranzovym ksichtikom dnes vraj ukazuje 2 svetla
    zo styroch.
No... tak, ten zapojeny do listovej ozinacky a idem s nou krotit tatovie rychlo
    rastuci zivy plot.
Ale osekal som s tym iba zapadnu stranu predzahradky z vnutornej strany.
Osekal som aj Tatove muchovniky a Izabelu.

A pri tom sekani Izabely, kedze som rovinu rezu viedol vysoko nad mojou hlavou
    na mna z ozinacky ten akumualtor spadol... konkretne teda na hlavu.

== 2024.06.13 ==

Akumulatorovou strunovou kosou pokosene okolo ceresne a okolo kamenov v rohu
    pri vresikoch.
Akumulator ukazuje 2 zo 4.
Este so strunovou kosou pokosene okolo prasiaka.

Ovocnu cast zahrady som pokosil zberovou muclovacou kosackou.
Zial, komposter je tak strasne plny, ze 1 a pol zberoveho kosa z kosacky som
    musel dat do toho furika, ktorym som priniesol orechovu listovku.

Osekana izabela, ktora rastie v rohu pri letnej kuchynke a daskinej zahrade
    a prerasta tam ku nej.

== 2024.06.16 ==

So sosom sme z hromady dreva, s ktooru si neviem poradit nalozili za plnu karu
    a odniesli to do vinohradu.

Vecer som zhruba pol hodinu robil poriadky na lisovni.
Hlavne pouzite sadbovace som cistil.

== 2024.06.17 ==

Zvysok travnika a pod figou a okolo komposterov pokosene zberovou kosackou.
A nasledne aj vyzinackou vykosene detaily v tomto priestore strunovou kosou
    STIHL.
Zivy plot okolo predzahradky orezany plotorezkou STIHL.

Kompletne cely obsah Sosovie talig, coz bola listovka z ulice pri vinohradoch
    supsnuta do komposteru a tento nasledne uzatvoreny.

== 2024.06.18 ==

Do karicky nalozene odpadove drevo, s ktorym sa tu na lisovni uz dlho trapim.

Polial som kukurice, ale poradne.

Do komposteru pridany urychlovac kompostu.

Strunovou kosou este raz pokosene pod figou, okolo kompostera a v produkcnej
    zahradke zarastajuci chodnicek a zihlavy okolo sudu s vodou.

Zopar spomedzi sadbovacov, ktore sa doteraz macali vo vedre s vodou som
    poumyval, povyberal som ich nech uschnu a miesto nich som tam dal dalsie.

Zvysok osiva fazule KONSTANTIN nasypanych pod kari rohoz blizsie k fasade
    susedovie domu pod kari rohoz.
Uvidime, ci to zase slimaky zezeru.

== 2024.06.19 ==

Tu vcera zasiatu fizolu konstantin som poriadne polial vodou a rovno som tam
    aj nasypal poriadnu davku feramolu, nech idu tie slimaky do psej matere.

== 2024.06.20 ==

Som chory.

Prave som nechtiac znicil jeden sadbovac s uraganom.
Ale to uz je jedno, lebo uz je cela produkcna zahrada vysadena.

Mocovina v sypnom objeme 20ml rozpustena v krhlici vody a rozdelena po styroch
    castiach podla moznosti co najrovnomersnejsie k jednotlivym kukuriaciam,
    co mi tu rastu.
Aby mali dusik.

== 2024.06.22 ==

V noci prsalo a fukalo a dve z kukuric co tu mam polahli.
Tak som sa ich teraz pokusil narovnat.

V druhom riadku rajcin od pomaly rastuceho ziveho plotu v tretej pozicii od
    werkstadtu zlomena rastlina.
Idem ju vykopat a nahradim ju nejakou spomedi este zijucich sadenic.
Takze tam zasadena San Marzano 3 a rovna aj poliata.

V riadku paprik uplne pri nasich susedoch uplne posledny kus bezoslova zmizol.
Vobec tam neni.
Nechapem, co to je.
Mala by to byt anka.

== 2024.06.23 ==

Mocovina, sypny objem 20ml rozmiesane v malej krhle a rozdelene na 4 davky ku
    kukuriciam pri daskinom plote.

Hromadu vseliakeho bioodpadu, ktora sa tu vrsila na chodniku, som hodil do
    komposteru a zalilal vodou.

== 2024.06.24 ==

Co som vcera hodil do komposteru som radsej zase vybral, lebo sa mi to
   prestalo pacit.
Je to vlhke, tak som to rozprestrel po zahrade, nech to preschne, nech je to
   pripravene na najblizsie behanie s mulcovacou kosackou, nech to ide do
   komposteru zmulcovane.

== 2024.06.25 ==

Uplne cely travnik na lisovni pokoseny vcitane vcera vysypaneho bordelu.
Bolo toho za jeden a 3/4 zbernej nadoby.
To co sa nepodarilo zmulcovat, lebo to uz bolo zlignifikovane, som do
    aktivneho komposteru posekal macuskynymi nozniccami felco, takze teraz je
    tu tak celkom pekne.

== 2024.06.26 ==

Rano som presunul hromadu driev, ktore boli povodne oprete o letnu kuchynku
    z miesta, ktore je blizko daskynho plotu na miesto, ktre je blizko slivky
    a tatovych ibistekov.
Po obede som tuto odkrytu poziciu pokosil.
Zmulcoval som aj zvysky vcerajsieho mulcovaneho odpadu.
A pokosil som aj v predzahradke.
A tohto vsetkeho bolo za jednu zberovu nadobu a tu som dal do aktivneho
    kompostera, ktory je teraz zaplneny do vysky.

Noznicami som orezal ten noname vinic co rastie na rohu letnej kuchynky.
Postrihane kusky do komposteru.

Zahradu okolo letnej kuchynky a okolo fazuli posypal feramolom.

Ocistena vacsina sadbovacov.
Uz sa od nalepike vo vode odmacaju asi uz len 4 kusky.

== 2024.06.27 ==

Na lisovni som k vacsina rajcin postrkal steky.
Iba poslednych zasadenych 3 riadkoch, az na jednu vynimku, steky som nedal.

== 2024.06.28 ==

Cast dreva z hromady drevenho bioodpadu nalozane na karicku spolu s postrekom
    a vynesena do vinohradu.

== 2024.07.11 ==

Zhruba asi 45 minut som nakladal zvysky dreva z rychlo rastuceho ziveho plota
    do dvoch hnedych kontainerov a vacsie kusky na karicku.
Tymto je ten platz, na ktorom tato hromada byvala, viacmenej vycisteny.
Karou to mozem odniest do vinohradu.

Asi 20 minut som orezaval rychlo rastuci zivy plot z hora, nosil orezany
    material do kontainerov a zametal z toho vzniknuty bordel.
Pouzil som k tomu orezavacky krovin STIHL a oranzovy, novsi, akumulator StIHL.
Akumulator aj po zasahu ukazuje 3 svetielka zo 4.

== 2024.07.13 ==

Asi 15 minut som musel opravovat macaciu diodu a cistit ju od rozneho
    popinaveho sajrajtu.

V troch najkratsich rajcinovych riadkoch zastokaval som bambusove tycky a
    vystipoval zalistky.
Trvalo to zhruba asi hodinu?

To vycistenie rajcin mi umoznilo pristupit k izabele tak, aby som jej mohol
    osekat letorasty.
Co som urobil.
A aj som jej odlistil zonu strapcov.

A vytazil som prvy spomedzi kukuricnych klasov.

Otriasol som slivku a spadlo z nej osem slivocok.

Nazbieral som 6 zrelych a jednu prezretu figu.

Vacsiu cast zelenej hmoty z preplievania rajcin nastrihal som do kompostera.

== 2024.07.20 ==

Gazdujem na lisovni a chyba tu Masenka.

Dozbieral som vsetky slivky, aj take, ktore boli trosku tvrdsie.
Celkovo ich bolo tak za dva velke hrnce.

Zozbieral som nejake prezrete figy, ktorym v posledne dni nikto nevenoval
    pozornost.

Balim siet na zber ovocia.

Zacinaju dozrievat slivky v predzahradke.

Zacal som likvidovat vymrete oleandrovniky pod ihlicnanom, tie, ktore
    zareagovali na postrek garlonom.
Nebolo by zle vykantrit aj brectan.

== 2024.07.21 ==

Mensiu cast listia z orechov, ktore som uz mal nalozene na furiku, som dal
    do aktivneho kompostera.
Islo vsak asi len o 1/4 celkoveho mnozstva.

Polial som uplne vsetky rajciny aj dve medzi rajcinami rastuce papriky.
Papriky som nepolieval.

Vsetky odrezky z rajcin, ktore tu povznikali pocas nedavnych privazovani
    rajcin ku tyckam som postrihal do kompostera.
Tohto materialu tu uz boli hromady.

== 2024.07.27 ==

Zvyskom alkalickeho a filmujuceho postreku, ktorym som striekal hlavne teda
    vo vinohrade (agrovital, folicit a Floravita SiO2) som pojdnal morusu,
    cacansku lepoticu a ceresnu.

== 2024.07.28 ==

Sklidil som druhu nemalformovanu a tohto druhu poslednu kukuricu tejto sezony.
Tragedia, je neoplodnena, dohromady tak 20 zrniecok.

Este som aj priviazal paradajky.
Robil som to asi tak 15 minut.

Slama z domeceka nebohej Masenky, vinicove odrezky z vinicov, mleci com som tu
    naskubal, vsetko nastrihane do kompostera.

== 2024.07.29 ==

Kukurice vydrapene zo zeme a nasekane do kompostera.
Z ulice pri vinohradoch prinesene za dve vacsie vidli listovky a ta pridana
    do kompostera.
Tym je komposter uplne zaplneny.
Toto zaliate dvoma krhlami vody.

Dneska sme s Matkom preniesli zvysok skridloveho muriku z lisovne na ulicu
    pri vinohradoch.
Takto... nie cely, este su tam nejake styri fury, ale tie ponosime zajtra.

== 2024.07.30 ==

Posledne skridle prenesene z lisovne na ulicu pri vinohradoch, na podstienok.

== 2024.08.01 ==

Asi tak 20 minut cistim miesto, na ktorom donedavna stali skridlice a kde bude
    teraz stat mlynkoodstopkovac.
Zistujem, ze je tu pomerne slusna depozicia kamena, strku zo zuly miestneho
    typu.

Behom 20minut poliate vsetky rajciny a papriky pri ktorejzto prilezitosti
    uplne minuta vsetka polievacia voda z oboch sudov.

== 2024.08.04 ==

Dnes sme so Sosom osekali styri konare na Lisovnianskom smreku.
Tri koli tomu, ze siahali do elektrickeho kabla, ktory vedie k Dasi.
A jeden koli tomu, ze mi pripadal chory, nalomeny, vel zivice z neho tieklo.

== 2024.08.06 ==

Asi 35 az 40 minut mi trvalo postrihat do komposteru bordel, ktoyr som v 
    predchdzajucich dnoch nazbieral z okolia skridiel (uz odnesenych) a z
    izabelly.

== 2024.08.09 ==

Na werkstate som nainstaloval macacie dvierka.

== 2024.08.11 ==

Zvyskom postreku, ktory som vcera striekal vinohrad postrasil som dnes aj 
    do ceresne a do cacanskej lepotice, ale to su zanedbatelne mnozstva.

== 2024.08.12 ==

Osekal som zivy plot, pri tej prilozitosti som oranzovy akumulator STIHL
    vybil z 2/4 an 0/4.

Este som aj osmykal brectan v styku s Daskou, tam kde je juhozapadny roh
    zahrady.

S malickym Petkom Vajdom sme odpili haluzku z ceresne, ktora vytrcala do
    zahrady smerom k fasade domu.
Taku nizko rastucu.
Pan Abel ma upozornil, ze ta bude tak ci tak musiet ist prec, ked on pride
    bagrovat.

== 2024.08.14 == 

Zopar rajcin som poprivezoval.

A stromovym balzamom som zatrel ranu na vetvicke, ktora vznikla, ked sme
    predvcerom orezali haluzku ceresnicke.
Musel som ten stromovy balzam najprv rozmiesat, neslo to ani trosku lahko.

== 2024.08.15 ==

Uz som to nevydrzal a obral som slivky v predzahradke.
Celu dobu boli tvrde jak suter a potom bez varovania skokovo uplne zmakknu.
Meh.
Bolo ich nakoniec 7.

I ked nejake dve sme obrali uz v pondelok, ked tu bol Matko Vajda s Galinou
    a detmi.

== 2024.08.18 ==

Dnes som si tu dal cekom slusne do tela.

Na styku s Daskou som klcoval zase kusok brectanu.
Vyklcovance isli hned do hnedeho kontainera.

Nasekal som aj tu vetvu, co sme s malym Petkom v pondelok odpili z ceresne.

Z betonovych organizerov s brectanikmi som ostrihal vsetku burinu, co ju
   obopinala.

Odniesol som celu hromadu sutrov, ktore tu pri tychto betonovych kvetinacoch
   boli a preniesol som ich ku letnej kuchynke, ku jej juznemu prieceliu.

Toto vsetko je motivovane hlavne pripravami na bagrovanie kanalizacie.

== 2024.08.26 ==

Reliktom postreku z pred 4 dni som poriadne pojednal morusu.
Aj tu tak poriadne, ze z nej az kvapkalo.

== MAPA (stav) ==

TODO: su tu zmeny zo dna 2024.05.27, ktore inak nie su nikde inde zanesene
      su tu zmeny zo dna 2024.05.30, ktore inak nie je zanesene vo voice logu

Produkcna zahrada

                            Macacia dialnica

--------------------------------------------------------------------------+
                                                                          |
                                                                          |
           ##               ##         SWB  ##  BS    RBN  ##  RBN   ANK  |
           ##               ##              ##             ##             |
           ##               ##   RAD   PRN? ##  SPO   RBN  ##  RBN   ANK  |
           ##               ##              ##             ##             |
           ##               ##              ##             ##  RBN   ANK  |
           ##          UG   ##   SPO   SM3  ##  SM    SWB  ##             |
           ##               ##              ##             ##  RBN   ANK  |
           ##               ##              ##             ##             |
   SPO     ##   UG     SM   ##   BS    RAD  ##  UG    DLK  ##  RBN   ANK  |
           ##               ##              ##             ##             |
           ##               ##              ##             ##  RBN   BR   |
           ##               ##              ##             ##             |
   SM3     ##   RAD    SPO  ##   SM3   UG   ##  SPO   SWB  ##  RBN   BR   |
           ##               ##              ##             ##             |
           ##               ##              ##             ##  BR    BR   |
   UG      ##   SM3    UG   ##   SWB   BS   ##  PRN?  PRN  ##             |
           ##               ##              ##             ##  AMY   BR   |
           ##               ##              ##             ##             |
           ##               ##              ##             ##  AMY   BR   |
   SM3     ##   SPO    BS   ##   PRN?  SPO  ##  SM    SWB  ##             |
           ##               ##              ##             ##  RBN   BR   |
           ##               ##              ##             ##             |
   ??A     ##   SM3    SPO  ##   UG    HRD  ##  HRD   DLK  ##  RBN   BR   |
           ##               ##              ##             ##             |
           ##               ##              ##             ##             |
  ###########################################################             |
                                                                          |
                                                                          |
--------------------------------------------------------------------------+


BR  - paprika Barani Roh
ANK - paprika Anka
RBN - rubinova
AMY - amy

??A - jeden z velkych sadbovacov, ktore boli az do posledneho momentu v
      trinastke na okne a, ktory musel byt rozpikovany ako jeden z poslednych
SPO - slava porynia
SM3 - san marzano 3
UG  - uragan
RAD - radana
BS  - bycie srdce
HRD - herodes
DLK - delikano
PRN - perun
SWB - sweetbaby

Ovocna zahrada


          Letna kuchynka

   -----------------------------------------------------------
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |  TAU                                                      |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |  TAU                                                      |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |  TAU                                                      |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
  |                                                           |
   -----------------------------------------------------------


TAU - kukurica Tauris






